**史丹利·蘭德爾“-{斯坦}-”·馬希**（，-{zh-hans:港译**粉肠**，台译**屎蛋**;zh-hant:臺譯**屎蛋**，港譯**粉腸**，中國大陸譯**斯坦**，;zh-hk:香港譯作**粉腸**，中國大陸譯**斯坦**，臺譯**屎蛋**;zh-tw:直譯**斯坦·馬希**，臺譯**屎蛋**，中國大陸譯**斯坦**，港譯**粉腸**;zh-mo:香港譯作**粉腸**，中國大陸譯**斯坦**，臺譯**屎蛋**;}-），是动画片《[南方公園](../Page/南方公園.md "wikilink")》的四名主角之一，英文版由[特雷·帕克配音](../Page/特雷·帕克.md "wikilink")，这一角色的特点亦基本来自于特雷·帕克。最早创作于1992年的动画短片《耶稣与雪人》中，并于1997年8月13日以《南方公园》人物首次在电视上播出。

## 角色

生日是10月19日，也是特雷·帕克的生日。主要穿著咖啡色紅領的夾克，戴著紅色手套跟紅藍色的絨球毛帽。體重63磅（28.6公斤），喜歡鯨豚類，害怕蛇，擅長玩[Yahtzee](../Page/Yahtzee.md "wikilink")\[1\]，對機械有一定的了解\[2\]且會彈吉他\[3\]。他是一个左右手都灵活的人，但他常常用他的右手，在棒球隊中擔任投手\[4\]，橄欖球很強，曾靠著他的運動才能而破了南方公園美式足球從未得分的紀錄。屎蛋在沮喪或憤慨有個招牌動作為用單手閉眼壓著鼻樑上方，雖然其他角色也相同動作但屎蛋是最常見。此外屎蛋常被爺爺錯叫成比利，養了一隻同性戀的狗，斯坦有一位名為温蒂（Wendy，-{zh-hans:台译温蒂，港译大波莲;zh-hk:中國大陸和台灣均譯作溫蒂;zh-tw:中國大陸亦譯溫蒂，港譯大波蓮;}-）的女朋友，眼睛顏色似乎是藍色。在Coon
and Friends裡，他在聯盟裡面扮演的是工具俠。緊張時會吐，當然包括跟女朋友說話的時候。住家門號為2001。

## 性格

富有正義感且相當溫柔，常常在劇中會做出溫馨的舉動\[5\]，由第四季第七集中可看出屎蛋是一个爱唠叨而且颠覆传统言论的人。每次看到喜歡的異性的時候就會嘔吐，甚至有時會跟溫蒂討論嘔吐物的內容，不過在第7季14集後，溫蒂變心，後來在十一季十四集復合，屎蛋就很少嘔吐了。

## 參考

{{-}}

[Category:南方公園角色](../Category/南方公園角色.md "wikilink")
[Category:男性美國人動漫角色](../Category/男性美國人動漫角色.md "wikilink")
[Category:動畫中的兒童角色](../Category/動畫中的兒童角色.md "wikilink")
[Category:基於真實人物的虛構角色](../Category/基於真實人物的虛構角色.md "wikilink")

1.  在第十四季第4話中，曾連續擲出兩次Yahtzee。
2.  在S09E08中，知道怎麼開船；在S11E07中，主要都是屎蛋在改車，劇中也出現過他開車的畫面。
3.  在S10E02中，可以看到用吉他作曲。
4.  在S10E05可知
5.  在S12E06中，主動關心自己的姊姊。